【抗暴之戰】美CECC轟港警暴 湯家驊盲撐未死人：武力比外國微不足道

【抗暴之戰】美CECC轟港警暴 湯家驊盲撐未死人：武力比外國微不足道

美國國會及行政當局中國委員會（CECC）日前公佈年報，指香港過去一年的自治和基本自由進一步受侵蝕，又提及香港警方在反修例運動使用武力，身兼行會成員的資深大律師湯家驊反駁指，報告指控香港警察使用暴力是預期之內，直指哪裡有暴亂，哪裡就有人指控「警暴」，但強調對比美國、英國、法國等民主國家，香港警察使用的武力「微不足道（pales into insignificance）」，亦指七個月以來只有一人因運動死亡，但稱是與「暴徒（rioter）」有關、與警察無關。

相關新聞：【抗暴之戰】民權觀察報告證6.12示威 單日最少有16宗警暴（附個案列表）

湯家驊在港台英文節目《給香港的信》指，CECC早前發表的報告於港澳篇章提及香港近況，當中就近期社會事件羅列至少3個觀察，包括在「一國兩制」框架下，香港的自治和基本自由受到進一步侵蝕、香港警方使用過份武力，以及中國政府以政治宣傳、虛假資訊及審查方式左右有關香港反修例運動的報道內容。

湯家驊反問，修改法律如何侵蝕香港的憲制及自由？他指CECC的報告既無提及現有《逃犯條例》在英國政府於香港回歸前已頒佈並涵蓋必要的人權保障措施，也無指出有關修訂建基於聯合國指引及模範條文，認為CECC一方面要求維護香港的法治及司法獨立，但同時指控受香港司法保障的《逃犯條例》侵蝕香港自治，形容有關觀點極不合邏輯（illogical）。

相關新聞：【抗暴之戰】民權觀察報告證6.12示威 單日最少有16宗警暴（附個案列表）

他繼而指，經歷7個月的動盪，香港警方的行動並無導致有人死亡，相比英美法等國家，香港警隊所做的更顯得微不足道，又指不少示威者在運動期間向警察掟汽油彈、射箭等，而警察向示威者開槍，情況則是美國最多，質疑美國「雙重標準」。

對於報告提及中國政府利用錯誤資訊、政治宣傳及審查影響媒體對香港示威的報道，湯家驊更稱對委員會的「趾高氣揚（on his high horse）」感到失望，指CECC的觀察未有建基於事實，西方傳媒顯然亦無意報道反修例期間，有長者被磚頭擲死、有人被點火焚燒以及有警員被割頸等事件，而即使網絡出現示威者被警殺、被警強姦、喬裝警破壞商店等謠言，中國和香港也未像印度般禁網，坦承香港及「一國兩制」毫無疑問正經歷艱難時期，而落實「一國兩制」面臨的最大威脅是假資訊（disinformation）。

-----------------------------

【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇
-----------------------------

無懼警暴 學懂自救
《抗暴之戰●法例須知》讀果 上架
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

湯家驊指7個月以來只有1人因運動死亡，但與警察無關。

64沒死過人.jpg

淚

得你話無關

湯家驊盲撐未死人：武力比中共微不足道

人地有警暴，但人地可以查。至於香港呢？

警黑比外國微不足道

【跪求】twitter要人！今日集會好多外媒有報，但無人推！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

比起衰11 好多野都微不足道既

即係認有啦下話？

據我所知法律係有或冇，有就算輕微都係有犯法

呢個真

將一般槍擊案同示威混埋一齊偷換概念
事實係
[Fact Check]藍絲成日講，美國警察一早開咗槍

各位巴打，又係小弟，上次寫過一篇關於驗屍程序嘅文(未睇就快啲睇下 )。今次我決定做個fact check，睇下係咪真係好似藍絲(例如荷蘭叻)咁講，美國警察遇到香港咁嘅情況，係咪晨早開咗槍。想知結果係點？睇埋落去啦

網上早前有段片流出，撐警陳百祥去狗屋探班嘅時候話：「如果我做警務處長就好喇，兩個月前已經開咗真槍喇！」完全睇到荷蘭叻對開槍掃射示威者嘅嚮往。事實上，呢次唔係荷蘭叻第一次撐警開槍，早喺9月接受訪問嘅時候就已經話，「喺美國發生咁嘅情況，一早已經開咗20幾次槍。」事實上，呢個講法唔係得佢一個講，好多同佢一樣腦殘嘅藍絲都好鍾意講同一番說話。不過，到底咁講又有冇事實根據呢？未忘人決定做個fact check。

首先，美國的確係發達國家之中，警察射殺市民最多嘅國家，根據《華盛頓郵報》資料顯示，2018年同2017年分別有996同987人死於警察槍下，即係每日平均有超過3個人被警察槍殺。不過，美國喺暴力罪案方面亦多過香港好多，以暴力罪案率嚟計，香港每10萬市民只有53宗暴力罪案（2019上半年），但美國就有成369宗（2018），足足係香港7倍。與此同時，美國人因為受憲法第二修正案保障而可以管有槍械，所以國內槍械數目甚至重多過美國人口，人均有成1.25枝槍（2018）。上述兩點都係構成高機率使用致命武力嘅部分原因，而警暴當然亦都係可能嘅原因之一。

不過以上數據只係處理一般罪案（或懷疑罪案）嘅情況，面對同香港相類嘅社會動蕩，美國警察係咪又一如荷蘭叻咁講，一早已經開咗槍呢？未忘人翻查美國過去10年比較大規模嘅社會動蕩，睇睇呢個講法係咪成立。2009至2019年間，美國發生過無數次大小示威、遊行，但衝突比較激烈、規模比較大嘅有35宗，其中被稱為暴動或者騷動就有14宗。喺咁多次大型動蕩裏面，美國警方總共有兩次開槍嘅紀錄，造成一死一傷。

必須指出，有示威者被槍殺嘅嗰次示威活動並唔係普通集會遊行，而係武裝佔領。所謂「武裝」，講緊嘅當然唔係PVC膠管呢類得黑警先會話致命危險嘅武器，而係實彈槍械。當時有最少20個持械武裝民兵參與呢次「馬盧爾國家野生動物保護區佔領」（Occupation of the Malheur National Wildlife Refuge），而死者LaVoy Finicum因為拒捕，揸車強闖路障，而且被指意圖拔槍先至被擊殺。至於另一次警察開槍事件發生於第三波「佛格遜暴動」（Ferguson Unrest/ Riots），有入店舖搶劫嘅示威者駁火，其中一個青年Tyrone Harris就射中一架臥底警車，於是警員還擊槍傷佢。

同伊朗比啊？

未死人？定係你條柒頭未死咋？

lm

究極湯渣衰十一衰到有幾衰先用奶共奶到咁澈底

陳彥霖？
周梓樂？

灑

依家出面警暴橫行，
你哋班冷氣撚仲係度施施然睇live?

同我上twitter做國際戰線
已經唔駛你行，撳掣打字都唔得？
入 /task1 接任務
－－－
1.
2.
3.